% ../elektronik.tex

\section*{Woher kommt die Energie?}

\textbf{Aufgabe:} Sieh dir das Video zu den Energieformen auf Youtube an (Qr-Code).

% \begin{minipage}{.75\textwidth}
    \begin{center}
        \Huge
        $e = m \cdot c^2$
    \end{center}
% \end{minipage}
% \begin{minipage}{.25\textwidth}
%     \begin{center}
%         \includegraphics[width=\textwidth]{src/vid-welche-energieformen-gibt-es.png}\\
%     \end{center}
% \end{minipage}

\textbf{Aufgabe:} Betrachte das Bild auf der Seite 44 / 45 im Themenbuch (NaTech 5|6) und beantworte dazu die folgenden Fragen:

\textbf{Wo auf dem Bild entdeckst du Umwandlungen von Energie?}

\linebox{3}{%
    Eigentlich wird praktisch überall Energie umgewandelt, sei es vom Verbrennungsmotor des Lastwagens (Wärmeenergie $\rightarrow$ elektrische Energie),
    vom Dach der Gebäude (Strahlungsenergie $\rightarrow$ Wärmeenergie) oder von den Menschen und Tieren (z. B. chemische Energie $\rightarrow$ Wärme).
}

\textbf{Woher kommt Energie in deinem Beispiel?}

\linebox{2}{%
    Die Energie steckt immer in einem Energieträger (Bewegendes Wasser, Gas, Holz, Sonnenstrahlen, etc.)
}

\textbf{Wie wird Energie genutzt?}

\linebox{3}{%
    Die Energie wird genutzt um Fahrzeuge anzutreiben, im Körper der Menschen um zu leben oder um elektrische Geräte zu betreiben.
    Natürlich gibt es noch viele weitere Möglichkeiten.
}

\textbf{Wo auf dem Bild wärst du gerne und wo nicht? Weshalb ist das so?}

\linebox{2}{%
    Das ist deine eigene Meinung.
}
